{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_022573",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0030297",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "소천서원\n\n(蘇川書院)"
    },
    "text": "召天書院 (蘇川書院)\\n\nチョン·ウォンバル(全元発)を懐かしむために、朝鮮後期に慶尚北道醴泉郡龍宮面に建てられた書院です。この書院は教育施設として機能していました。1692年（粛宗18）に地方の儒学者たちによる公議で創設され、全元発の学問と徳行に敬意を表して精舎が設けられ、位牌が祀られました。この書院は先賢の思いに共感し、地方教育の一翼を担っていましたが、1868年（高宗5）の大院君の書院撤廃令により撤去されてしまいました。しかし、1968年に地方の儒学者たちによって復元され、現在も存在しています。境内には3間の廟宇、神門、8間の講堂、8間の庫舎、厨房などがあります。祠宇には田園風の位牌が奉安されていて、講堂の中央は床で、両側は狭間になっています。ここでは様々な行事や儒学者の集まり、学問講論が行われてきました。毎年3月の中丁（2番目の丁日）には祭祀が行われ、祭品として四辺四頭が使われます。院内には清遠亭神道碑があり、若干の巻の文献が保管されています。また、財産としては田畑1200坪と林野2町歩があります。",
    "QA": [
        {
            "question": "この召天書院はいつ、どこに建てられましたか？",
            "answer": "この召天書院は朝鮮後期に慶尚北道醴泉郡龍宮面に建てられました。"
        },
        {
            "question": "なぜこの書院は建てられたのですか？",
            "answer": "この書院はチョン・ウォンバル（全元発）を懐かしむために、地方の儒学者たちによる公議で創設されました。"
        },
        {
            "question": "この書院はどのような機能を持っていましたか？",
            "answer": "この書院は教育施設として機能し、地方教育の一翼を担っていました。"
        },
        {
            "question": "なぜこの書院は撤去されましたか？",
            "answer": "1868年の大院君の書院撤廃令により、この書院は撤去されてしまいました。"
        },
        {
            "question": "この書院は現在も存在していますか？",
            "answer": "はい、この書院は1968年に地方の儒学者たちによって復元され、現在も存在しています。"
        },
        {
            "question": "この書院の境内には何がありますか？",
            "answer": "この書院の境内には3間の廟宇、神門、8間の講堂、8間の庫舎、厨房などがあります。"
        },
        {
            "question": "この書院ではどのような行事が行われてきましたか？",
            "answer": "この書院では様々な行事や儒学者の集まり、学問講論が行われてきました。"
        },
        {
            "question": "毎年3月の中丁には何が行われますか？",
            "answer": "毎年3月の中丁には祭祀が行われ、祭品として四辺四頭が使われます。"
        },
        {
            "question": "この書院の財産には何がありますか？",
            "answer": "この書院の財産としては田畑1200坪と林野2町歩があります。"
        },
        {
            "question": "この書院には何が保管されていますか？",
            "answer": "この書院には清遠亭神道碑と若干の巻の文献が保管されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 338,
        "QA": 399
    }
}